[歷史台]用日本角度睇中途島海戰

珍珠港事件
珊瑚海海戰
中途島
真係好多巧合做成依個戰果

如果珊瑚島打沉咗美國兩隻cv 日本兩隻無損
南雲多兩隻cv用結果可能好唔同
得四隻cv打美帝三隻仲要支援攻擊midway
山本真係賭太大
真係唔應該將隻鑊比南雲孭
南雲做嘅決定係他有的情報基礎下已經算係無咩大錯係係保守咗小小

無人有興趣

之前有套戲決戰中途島，幾好睇

其實中途島日本就算贏咗, 四部CV都無事, 對成場太平洋戰役既結果影響唔會太大, 結果只會係雷伊泰度死多幾架CV咁...

我知係好戲劇性，但唔知點解一路的唔起心肝認真了解下。 係咪個名問題

如果中途島嬴咗其實日本提停戰可能有機

最後美國有核彈，一樣都係輸

唔會，美國只會更發力出多幾艘航母打爆你

唔覺得連贏幾鋪既賭仔會收到手

日本無資源無人力, 點打都係死
感覺上日本係太平洋戰役後期一直都只係想逼美國上談判桌, 但係美國採佢都傻...

日本心態同日俄戰爭個時一樣都係諗住打跨對方主力而迫對家上談判桌，但美國唔係俄羅斯，冇左一支太平洋艦隊，靠佢既工業能力仲可以造多千千萬萬支太平洋艦隊。更唔好講1940年代既美國同1900年代既沙俄國力相差幾遠。太平洋戰爭對日本黎講由始至終都係場必敗既戰爭。除非日本當時可以閃電戰打敗澳紐就唔同講法，咁英國仲有d可能會幫口叫美日停戰。

其實即使日本0損打死哂美帝cv 日本都唔夠美帝打
美帝1個星期一隻航母 仲要齊哂艦上機點打....

不過企業號真係好撚勁...
中期自己1個係前線打天下 成條前線佢睇哂...

基本上日本由珍珠港開炮果一刻己經注定敗亡...

其實末必
中途島之後日本除咗冇刀左4架空母之外，最重要係當時時嘅熟練機師幾乎團滅
而日軍之後被逼用新米機師去充数，間接引致馬里亞納打火雞嘅發生
而飛機不足亦都係小澤部隊只可以做引誘美國機動部隊嘅原因
如果當時一二航戰仍健在，係有制空嘅情况下栗田末必會輸

山本五十六出門口果刻都以經輸左啦...

基本上日本要贏美國一定係先完全征服中國
用中國資源+人力做後援先有得諗

當年日本大本營同今日支那無分別
如果嬴左中途島
仲覺得自己好威好有料添
實武士道精神上身以為自己好撚勁
(可以參考後期日本既進攻防守完全係有勇無謀紙上談兵)
得海軍省知道日本無得同美國鬥

澳洲要破其實唔難
但補給線太長
美國一野中間突入就玩完

當年支那偽軍連保安都做唔到
垃圾到極點

無錯係原因之一, 但係對大局影響唔大,日本點都無可能贏,

我反而覺得就算中途島D機師無滅團, 但係一個月後亞拉斯加被回收古賀零戰後, 美國應該對日本空軍既殺傷力再上一級...佢地所謂既熟練機師應該唔會留得幾耐

雷伊泰既結果都唔會有咩大改變

中國泥沼咗其實都係敗因, 日本衰戰線拖太長
成場戰爭佢唯一既GOOD END應該係唔對東南亞出手, 佔領咗華北, 台灣同朝鮮後收手
之後和談成功保住領地

所以日本係打一場100%輸既仗
淨係打支那戰場咪算

澳洲成個歐洲咁撚大，日本點打得晒

除非德軍係歐洲站穩陣腳
如果唔係日本點都會輸 單憑佢自己冇可能征服到太平洋 戰敗係必然既事